僑胞赴日運159箱共24萬口罩回國助抗疫 其表示日本超市，藥房幾乎買不到口罩

香港文匯報訊（記者 茅建興 杭州報道）2月1日下午15時左右，一名乘坐GJ8100航班（名古屋-杭州）的旅客來到杭州機場國際到達大廳行李查詢櫃枱，詢問杭州機場是否有抗擊新型肺炎捐贈物資的進港綠色通道。經機場行查人員仔細查詢後，得知該名叫唐升克的旅客竟然孤身一人以行李託運方式攜帶了159箱共24萬隻口罩類防疫物資進港，而此時郵政的物流車輛已在機場內等候，希望能夠通過綠色通道盡快清關裝運。

海關機場開綠道助清關

了解情況後，一箱箱口罩在機場地勤公司人員幫助下運抵國際行李分揀區，地勤人員再分裝到30餘輛行李手推車上。16時10分左右，唐升克完成海關申報。之後，在大家的幫忙下，這批愛心物資僅用10多分鐘就完成了裝車工作，分送前往溫州、紹興、新疆等地。

唐升克是溫籍僑胞，也是日本浙江總商會中部分會會長。「這批口罩是我們日本浙江總商會捐贈給浙江慈善總會的，日本超市、藥局幾乎已買不到口罩了，我找到日本名古屋的合作夥伴，他倉庫裡還有許多口罩，聽說我們要支援家鄉，就把貨平價給了我們。我們又通過各種渠道從日本購買調集了共40萬隻口罩，其中一些將捐贈送往武漢。」

為順利將口罩帶回國。人在溫州的唐升克1月30日乘飛機趕到日本，將這批貨親自帶回。「雖然我一個人，但一路上很順利，長龍航空為我們開通了綠色通道，很多華人在名古屋機場幫我搬運口罩，抵達杭州後，海關、機場、郵政也給了最便捷的通道，確保物資最短時間完成了轉運。今天上午我們已經送達溫州，下午還將送到平陽、樂清的一線抗疫醫院。」

幫手上twitter 做國際文宣！
完全唔夠人，500rt 都無
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

毒又係你放
罩又係你搶

[文宣戰]快啲打去港台phone in 節目：自由風自由 PHONE(6點半至8點)

屌撚完香港人未
大陸人一個揮低晒啲香港人

@白卡兵

大陸係全球最大口罩生產國，但又去搶人哋啲罩，香港得一間廠，月產量160萬個，仲要唔係生產醫療口罩，根本無得比

佢同香港政府比
邊個有更多口罩？

果個撚屌區議會現晒形
重擺啲打手上黎玩野
熱狗之流真係仆街既

等睇你地遲d 自己淘寶買返啦😂

同你講個笑話
我買到我捐贈的物資了

累撚到日本人感染完你啲變種病毒再掃走人曬啲口罩

日本爆發果陣真係

白票兵都咁多人撐 唔知咩心態

開頭係呃到下人扮理性

班仆街係咁轉移視線

支那狗閪搶晒d罩
又要播毒
幾時滅國